<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
		<teiHeader>
	<fileDesc>
		<titleStmt>
			<title>Bice Lazzari. Opere 1925 - 1981</title>
			<respStmt>
				<resp>editor</resp>
				<name xml:id="EV">Paolo Fossati, Alberto Veca</name>
			</respStmt>
		</titleStmt>
		<publicationStmt>
			<p>Not for distribution.</p>
		</publicationStmt>
	</fileDesc>
</teiHeader>
<text>
	<front>
		<titlePage>
			<docAuthor>Paolo Fossati, Alberto Veca</docAuthor>
			<docTitle>
				<titlePart type="main">Bice Lazzari</titlePart>
				<titlePart type="sub">Opere 1925 - 1981</titlePart>
			</docTitle>
				<docEdition>First Edition</docEdition>
			<docImprint> <pubPlace>Milano</pubPlace>, <publisher>Electa Editrice</publisher>,
				<docDate>1984</docDate>
			</docImprint>
		</titlePage>
		</front>
<body>
	<p n="1">L'importanza di <rs type="person" ref="Artista_BL">Bice Lazzari</rs> nel nostro panorama artistico è un fatto accertato. A sfogliare la bibliogrfaia, che da alcuni <date from="1925" to="1984">lustri</date> accompagna fedelmente l'attività della <rs type="person" ref="Artista_BL">pittrice</rs>, si ha l'impressione che la critica si sia mossa nei suoi confronti con una vivace attenzione che va oltre i consueti riti di riconoscimento formale. È dunque una scelta importante e motivata, quella di offrire dell'<rs type="person" ref="Artista_BL">artista</rs> un catalogo esaustivo e critico. La robustezza, lo spessore e la ricchezza della pittura non figurativa della <name type="persona" ref="#BL" key="Bice Lazzari">Lazzari</name>, a riprova del rigore che muove le sue scelte artistiche, sono stati pienamente riconosciuti proprio quando le ricerche e gli studi sull'astrazione o la non figurazione sembrano segnare il passo.</p>
	<p>È questo indubbiamente il segno più vistoso della forte personalità della <rs type="person" ref="Artista_BL">pittrice</rs>. Il presente libro è dunque un invito alla lettura delle opere di <rs type="person" ref="Artista_BL">Bice Lazzari</rs> dentro una cornice che già ne sottolinea i valori complessivamente biografici e i significati dentro la storia artistica del nostro secolo.</p>
	<p>Mentre nel volume il saggio di <rs type="person" ref="Critico_PF">Paolo Fossati</rs> fornisce gli estremi per l'inquadramento storico e critico della <rs type="person" ref="Artista_BL">pittrice</rs>, lo studio di <rs type="person" ref="Critico_AV">Alberto Veca</rs> affronta i principali <emph>valori</emph> dell'immagine nelle sue opere, la loro costanza e la loro variazione in un arco di lavoro davvero ampio e articolato.</p>
	<p>Non mancano poi informazioni sulla biografia della <rs type="person" ref="Artista_BL">pittrice</rs> e sulla autorevole bibliografia concernente il suo lavoro.</p>
	<p>Ma, infine, è osservando direttamente le sue opere che traspare prepotentemente la ricerca e la qualità artistica di <rs type="person" ref="Artista_BL">Bice Lazzari</rs>, dalle esperienze degli anni <date from="1930" to="1939">Trenta</date> fino alle <emph>misure e segni</emph> degli anni <date from="1960" to="1961">Sessanta</date>.</p>
	<p>E, proprio nella <emph>relazione di segno e misura</emph>, <rs type="person" ref="Critico_GCA">Argan</rs> trova una pertinente definizione del gesto artistico della <rs type="person" ref="Artista_BL">Lazzari</rs>, di quel gesto che come lei stessa ha detto trova il suo risultato in uno <emph>scopo di emozione</emph>.</p>	
</body>
</text>
</TEI>